# Material für Lehrer*innen
---

https://www.inf-schule.de/rechner/digitaltechnik

https://circuitverse.org/teachers

https://educatec.ch/tectools/littlebits/?p=1

https://www.youtube.com/watch?v=5PJZz04JGjs

## Möglicher Ablauf

### 1. Doppellektion – Begriffe

* [:pptx: Präsentation (PPTX)](./1-grundlagen.pptx)
* [:pdf: Präsentation (PDF)](./1-grundlagen.pdf)
* [:pdf: Arbeitsblatt Speicherhiearchie](./arbeitsblatt-speicherhierarchie.pdf)


## 2. Doppellektion – Einführung Digitale Logik

* [:pdf: Einführungspräsentation](./3-1-digitale-logik-circuitverse.pdf)
* [:pptx: Einführungspräsentation](./3-1-digitale-logik-circuitverse.pptx)
* [:pdf: Gatter](./3-2-digitale-logik-gatter.pdf)
* [:pptx: Gatter](./3-2-digitale-logik-gatter.pptx)


# Repetition

* [:pptx: Präsentation Wahrheitstabellen und einfache Schaltungen](./3-3-einfache-schaltungen.pptx)
* [:pdf: Arbeitsblatt einfache Schaltungen](./3-3-einfache-schaltungen-aufgabe.pdf)
* [:pdf: Lösungen einfache Schaltungen](./3-3-einfache-schaltungen-loesung.pdf)
* [:odt: Übersicht einfache Schaltungen](./3-3-einfache-schaltungen.ods)


### Eine Doppellektionen betreut

Während vier Doppellektionen mit je einem Viertel der Klasse (~6 Schüler*innen) eine betreute Doppellektion durchgeführt. In der ersten Lektion wird der Hardware-Workshop durchgeführt, in der zweiten Lektion das CPU-Rollenspiel:

* [Hardware-Workshop](?page=workshop/)
* [CPU-Rollenspiel Variante «Tetra»](?page=tetra/)
* [CPU-Rollenspiel Variante «Klassisch»](?page=cpu/)

### Drei Doppellektionen unbetreut

Die restlichen Schüler*innen arbeiten selbständig an den folgenden Themen:

- Digitale Logik

### Eine Doppellektion (oder mehr) Betriebssysteme und Lizenzen

* [:pdf: Präsentation Betriebssysteme](./5-betriebssysteme.pdf)
* [:pptx: Präsentation Betriebssysteme](./5-betriebssysteme.pptx)
* [:pdf: Präsentation Freie Lizenzen](./5-3-freie-software.pdf)
* [:pptx: Präsentation Freie Lizenzen](./5-3-freie-software.pptx)
